\begin{statementblock}{Insegnamento}
\end{statementblock}
\begin{enumerate}[label={[H\arabic*]}]
\item \textbf{2008--2010} Lezioni tenute per il corso \emph{Fisica dei Fluidi e
    dei Plasmi}, Dipartimento di Fisica,  Universit{\`a} degli Studi
  di Padova, titolare: Dr. Tommaso Bolzonella. Ore di Lezione: 8

\item \textbf{2012-2013} Lezioni tenute per il corso \emph{Fondamenti di Fisica
  del Plasma}, Dipartimento di Fisica,  Universit{\`a} degli Studi
  di Padova, titolare: Dr. Gianluigi Serianni. Ore di Lezione: 10

\item \textbf{2013:} Lezioni per il corso \emph{Basic Physics} per il Joint Research Doctorate
and European Interuniversity Doctoral Network on Fusion Science and
Engineering. Ore di Lezione: 4

\item \textbf{2014:} Lezioni per il corso \emph{Basic Physics} per il Joint Research Doctorate
and European Interuniversity Doctoral Network on Fusion Science and
Engineering. Ore di Lezione: 4

\item \textbf{2017:} Lezioni per il corso \emph{Basic Physics} per il Joint Research Doctorate
and European Interuniversity Doctoral Network on Fusion Science and
Engineering 

\item \textbf{2017:} Lezioni per il corso \emph{Basic Physics} per il Joint Research Doctorate
and European Interuniversity Doctoral Network on Fusion Science and
Engineering

\item \textbf{2021:} Lezioni per il corso \emph{Advanced Course on
    Plasma Physics and Diagnostic} per il PhD Programme in Fusion
  Science and Engineering,  Universit\`a degli Studi di Padova ed
  Universit\`a degli studi di Napoli Federico II. Ore di Lezioni: 4
  
\item \textbf{2023:} Lezioni per il corso \emph{Advanced Course on
    Plasma Physics and Diagnostic} per il PhD Programme in Fusion
  Science and Engineering,  Universit\`a degli Studi di Padova ed
  Universit\`a degli studi di Napoli Federico II. Ore di Lezioni: 4
\end{enumerate}
\begin{statementblock}{Supervisione}
\end{statementblock}
\begin{enumerate}[label={[I\arabic*]}]

\item \textbf{2007} Corelatore,  Laurea Triennale in Fisica, Dipartimento di
  Fisica,
  Universit{\`a} of Padova, candidato: A. Scaggion

\item \textbf{2009} Corelatore,  Laurea Specialistica in Fisica, Dipartimento di
  Fisica,
  Universit{\`a} of Padova, candidato: A. Scaggion

\item \textbf{2011} Corelatore,  Laurea Triennale in Fisica, Dipartimento di
  Fisica,
  Universit{\`a} of Padova, candidato: A. Mazzi

\item \textbf{2013} Corelatore,  Laurea Specialistica in Fisica, Dipartimento di
  Fisica,
  Universit{\`a} of Padova, candidato: A. Mazzi
    
\item \textbf{2012-2015:} Supervisor, Tesi di Dottorato in Fisica, Dipartimento di
  Fisica,
  Universit{\`a} of Padova, candidato: C. Rea

\item \textbf{2015:} Corelatore,  M.Sci. Thesis, Ecole Polytechnique
  Federale de Lausanne, candidato: M. Pedro

\item \textbf{2020:} Corelatore,  Laurea Specialistica in Fisica, Dipartimento di
  Fisica,
  Universit{\`a} of Padova, candidato: S. Bresciani

\item \textbf{2019-2022} Co-Supervisor, Tesi di Dottorato ,
  in Engineering for Energy and Environment, Dipartimento di
  Ingegneria, XXXV ciclo
  Universit{\`a} della Tuscia, candidato: D. Mancini

\item \textbf{2020-2023} Co-Supervisor, Tesi di Dottorato in Engineering for Energy and Environment, Dipartimento di
  Ingegneria, XXXVI ciclo
  Universit{\`a} della Tuscia, candidato: A. Redl

\item \textbf{2020-2023} Supevisor, Tesi di Dottorato in Fusion Science and
  Engineering,
  Universit{\`a} degli Studi di Padova , candidato: A. Stagni. XXXVI ciclo

\item \textbf{2022-2025} Co-Supervisor, Tesi di Dottorato in Engineering for Energy and Environment, Dipartimento di
  Ingegneria,
  Universit{\`a} della Tuscia, candidato: Y. Nakeva. XXXVIII ciclo
\end{enumerate}

\begin{statementblock}{Commissioni di Dottorato}
\end{statementblock}
\nopagebreak
\begin{enumerate}[label={[L\arabic*]}]
\item \textbf{2014:} PhD Commitee at the Department of Physics, Technical
  University of Denmark. Ruolo: Membro esterno esperto. Candidato: N. Yan

\item \textbf{2015:} PhD Commitee at the Facult{\'e} de Sciences de Base,
  Ecole Polytechnique Federale de Lausanne. Ruolo: Membro esterno
  esperto. Candidato:
  F. Avino. Thesis N. 6734

\item \textbf{2016:} PhD Commitee at the Facult{\'e} de Sciences de Base,
  Ecole Polytechnique Federale de Lausanne. Ruolo: Membro esterno
  esperto. Candidato:
  F. Nespoli. Thesis N. 7475

\item \textbf{2017:} PhD Commitee at the Department of Physics,
  University of York. Ruolo: Membro esterno esperto. Candidato: A. Wynn

\item \textbf{2018:} PhD Commitee presso la Facult{\'e} de Sciences de Base,
  Ecole Polytechnique Federale de Lausanne. Ruolo: Membro esterno
  esperto. Candidato: P. Paruta,
  Thesis N. 8944

\item \textbf{2018:} PhD Commitee at the Department of Physics, Technical
  University of Denmark. Ruolo: Membro esterno esperto. Candidato: J. M. B. Olsen
  
\item \textbf{2020:} PhD Commitee at the Facult{\'e} de Sciences de Base,
  Ecole Polytechnique Federale de Lausanne. Candidato: C. Beadle

\item \textbf{2021}: PhD Rapporteur at the Aix-Marseille
  Universit{\'e}. Ruolo: Membro esterno esperto. 
  Candidato: R. Tatali

\item \textbf{2022:} PhD Rapporteur at the Aix-Marseille
  Universit{\'e}. Ruolo: Membro esterno esperto. 
  Candidato: M. Scotto d'Abusco

\end{enumerate}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "cvnicola-list-italiano"
%%% End:
